# メモ

## ルール

* 移動について
  * ロボットの移動は遠い場所を指定することが可能
  * 1ターンに4マス進める
    * 縦横のマスの和が4マスまで
  * 斜めに進む場合はどの割合で進むかランダムに決められる？
    * 遠回りすることはない
* 採掘について
  * 採掘手順は以下の通り
    1. 穴を掘る
    2. アイテムを持っていれば穴にアイテムを埋める
    3. 2. で鉱石を埋めていなければ鉱石を採掘
  * 本部上で採掘することはできない
* アイテムについて
  * アイテムはロボットにつき1つしか持つことができない
  * 2つ以上のアイテムを持とうとする場合は破棄される
  * アイテムは穴に埋めることが可能
  * アイテムの種類は以下の3種類
    * レーダー
      * 左端の列でリクエストすることで取得できる
        * 一度リクエストすると5ターンのあいだ取得できなくなる
      * 穴に埋めると周囲4マスの状況を把握できるようになる
      * 敵のレーダーを掘り出そうとすると破壊できる
      * 味方のレーダーは採掘しても破壊されない
      * 敵のレーダーは探知できない
    * トラップ
      * 左端の列でリクエストすることで取得できる
        * 一度リクエストすると5ターンのあいだ取得できなくなる
      * トラップを掘り出そうとするとトラップがあるマスとその周囲4マスに影響を与える
        * 範囲内にいるロボットが破壊される
        * 範囲内にあるトラップが発動する
        * トラップの発動はレーダーと鉱石には影響を与えない
      * 味方のトラップを採掘しても発動する
    * 鉱石
      * 鉱脈を採掘すると鉱石を取得できる
      * 鉱石を持った状態で左端の列に到達すると鉱石が回収され得点が入る
* 処理順について
  * 処理順は以下の通り
    1. トラップの発動
    2. 採掘
    3. アイテムのリクエスト
    4. ロボットの移動
    5. 採掘した鉱石の回収
* マップについて
  * サイズは 15x30 固定
  * 各マスに最大で 3 つの鉱石が埋められている
    * 鉱脈は 1 ~ 3 の鉱石が等確率で埋められる
  * 鉱脈はそれぞれに中心があり、その中心から距離 2 以内のマスに分布している
    * 中心には必ず鉱石が埋まっている
    * 中心からの距離が 1 のマスには 1/3 の確率で、距離が 2 のマスには 1/5 の確率で鉱石が埋まっている
  * 鉱脈の中心の分布は偏りがある
    * 左から 3 マス、上下右から 2 マス分は余白で、鉱脈の中心がない
      * 本部には絶対に鉱石が埋まっていない
    * y 軸については余白部分を除いて鉱脈の中心は一様に分布する
    * x 軸については右に行くほど中心が多い
      * y=x^0.55 (0<=x<=1) の関数に従う
      * y=x^2 を横に倒したような関数になっているはず
  * 鉱脈の中心が重なることはない
    * 鉱脈でないところからしか選ばれない
  * 鉱脈の周囲は重なることがあるが、鉱石の数は後で作られた方で上書きされる
* ロボットについて
  * ロボットの数は各プレーヤーごとに 5 つで固定
  * 開始位置はランダムに決定される
    * 0 ~ 6 の中から 5 つ選び、その値を 2 倍したのが開始位置の y 座標

## 戦略

* トラップとレーダーは多く置いたほうが有利なので切れ目なく補充する
  * レーダーは探索範囲を効率よく広げるために近いところから順に重複しないように置いていく
  * ある程度広がったら重複している箇所にも置いていく
    * 壊されてもよいように
* 爆弾は相手の行動パターンが読めてから置くとよいかもしれない
  * 例えば採掘を行ってまだ鉱石が残っている箇所に置くとか
  * レーダーを配置しそうな場所に置くとか
* 敵の行動から鉱脈を推測する
  * 採掘行動はマップから判断できる
  * 採掘行動が成功していたかどうかは点数が入ったかどうかでおおよそ判断できる
  * すべてのターンのマップ情報を覚えておくかマープ情報の更新から敵ロボットの行動記録をつけていくとよいかも
* 爆弾は鉱石が2以上残っている鉱脈の上に配置して敵を誘う
* 採掘場所を決定するとき、最も近い場所というよりは同じターン数で行ける場所の中で最も本部に近い場所のほうが良い
  * ターンが節約できる

## TODO

* 敵の行動のうち採掘した確率を記録する
  * マップの状態を見てどこを採掘したか確認する
  * 候補が複数ある場合は確率を記録する
* 終盤は残りターン数を考慮して行動する
* 全部撮り終わったあとの対応
* 敵のロボットを複数破壊できる場合は破壊する
  ※ トラップの影響範囲を正しく把握する
※ ダミーのリクエストを発行して敵の採掘を邪魔する
  ※ ダミーのリクエストを発行するタイミングを正しくコントロールする